---
author: "Koike Kazuhiko"
date: 1999-03-28
title: 『時事通信』による「不審船事件」の報道について
weight: 10
---

　日本共産党の党員が運営している[『さざ波通信』](http://www.linkclub.or.jp/~sazan-tu/)のWebページに[『時事通信』による「不審船事件」の報道について](http://www.linkclub.or.jp/~sazan-tu/readers/r9903e.html)という一般投稿の記事が掲載されている。能登半島沖と佐渡島沖で発見された不審船が海上保安庁や海上自衛隊の追跡を振り切って朝鮮の港まで逃げていった、とされている事件について、時事通信が3月23日の18時49分に配信した記事を引用している。24日の海上警備行動発令や追跡断念にまで、つまりその時点から見れば未来のことまで書いているものだ。この記事が投稿者の捏造でないとすれば、日本政府ははじめから不審船をつかまえるつもりがなかったということになる。